九巴電車互變裝 過海轉乘優惠$2.3為期半年

九巴和電車推出轉乘優惠，由7月1日起，乘客用八達通卡乘搭九巴指定的24條專營過海路線，並轉乘電車，可獲扣減相當於一程電車車資，成人為2.3港元，小童則為1.2港元，優惠為期6個月，若乘客先搭電車再乘九巴有關過海路線，亦會獲同樣優惠。

乘客乘搭指定過海巴士路線後，必須在180分鐘內轉乘電車；如先乘坐電車，則需於60分鐘內轉乘指定過海巴士線。該24專營過海巴士路線包括：108、373、603、603P、603S、613、673、934、934A、935、936、960、960A、960B、960P、960S、960X、961、961P、968、968X、978、978A、978B。

另外，兩家公司分別將一輛電車和一輛九巴巴士重新裝飾，電車「換裝」變身巴士，而巴士則「變裝」成電車。九巴企業策劃及業務發展總經理蘇偉基表示，現時難以估計受惠乘客人數，又指優惠旨在加強九巴和電車之間的網絡連繫，公司能夠承受推出優惠的成本，不會加價將成本轉嫁乘客。至於九巴月票優惠，他稱仍在研究中。